CCTVB：特朗普指控華干預選舉 分析指危害共和黨選情

美國並非第一次指控中國干預美國選舉，但像特朗普今次如此高調則很少見。內地《環球時報》社評指，特朗普是有意藉此拉票。

繼俄羅斯、北韓及伊朗後，中國成為下一個被美國批評破壞民主及自由的「敵人」。今次並非美國總統特朗普首度提出相關指控，他曾在社交網站指，中國試圖攻擊他的支持者，即是美國農民及工人。

剛過去的周二，美國國家情報總監科茨出席一個論壇時就指，中國是對美國採取最多網絡攻擊的國家。

美國國家情報總監科茨稱：「中國政府盡一切所能影響美國政策，(中國)散播政治宣傳、控制媒體，以及向個別人士施壓。」

美方官員認為，中國擅長發動網絡攻勢，威嚇所有反對意見。在中美貿易糾紛中，中國抵制美國農產品，是試圖影響美國農民，又阻撓外國記者在中國採訪，從工作到簽證都充滿壓迫恫嚇。

內地《環球時報》發表社評，認為特朗普大力抨擊中國干預美國選舉，其實是拉票策略，想藉此博取選民同情，反過來有助共和黨選情。但文章同時指出，中美貿易戰規模愈大，受影響的選民只會更多，事實上正危害共和黨選情，批評美方不斷將貿易戰升級，只會打擊共和黨的支持度。

《環時》又指，歷屆美國總統爭取連任時，都會游說中國購買更多美國貨，反問是否代表美國總統「邀請」中國干預美國大選。

在北京，外交部就批評有關指控是「牽強附會」。

外交部發言人耿爽表示：「根據美國法例，外國媒體可以同美國媒體開展各種形式的合作。我理解你提到的《中國日報》在《得梅因紀事報》付費版面上刊登報道，就屬於這一範疇，許多外國媒體也都這麼做。把這種正常的合作說成是中國政府企圖干預美國的選舉，純屬是牽強附會、子虛烏有。」

發言人重申，中國的外交傳統是不干涉別國內政，呼籲美方停止對中國的無理指責和污衊，停止採取損害兩國關係和兩國人民根本利益的錯誤言行。

TVB, 環球時報

或成為大贏家

留名待鞭

四大版新聞格式嘅廣告
想欺騙選民？

中國咁做無非係想trump連任
真漢奸

李家人式回應：好

屌 仲話從來冇干預別國內政？
王蟻食屎喇 睜開眼講大話真係無恥

外國新聞分析=環球時報、人民日報、CCTV、袁志偉、新聞部民建聯膠層分析
本地新聞分析法律=湯家驊、梁美芬

中國的外交傳統是不干涉別國內政

笑話？日本同台灣呢